<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="sayings">
        <item><![CDATA["길이 가까워도 가지 않으면 도달하지 못하고, 일이 작아도 하지 않으면 이루지 못한다.<br/>- 중국의 격언"]]></item>
        <item><![CDATA["만난 사람 모두에게서 무언가를 배울 수 있는 사람이 세상에서 제일 현명하다.<br/>- 탈무드"]]></item>
        <item><![CDATA["저는 자신을 의식하고 늘 과거의 자신을 극복하기 위해 애씁니다. 달리기에서 이겨야 할 상대가 있다면 그것은 바로 과거의 저 자신입니다. 다른 사람을 상대로 이기든 지든 신경 쓰지 않습니다. 그보다는 저 자신이 설정한 기준을 만족시킬 수 있는가 없는가에 관심을 기울입니다.<br/>- 무라카미 하루키, '달리기를 말할 때 내가 하고 싶은 이야기'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["한때는 불가능하다고 생각한 것이 결국에는 가능한 것이 된다.<br/>-K오브라이언"]]></item>
        <item><![CDATA["로마시대 개선식에 특이한 전통이 하나 있었다. 행진하는 개선장군의 뒤를 노예가 따라 걸으면서 '메멘토 모리(Memento Mori)'를 계속 외친다. 그 의미는 '인간으로서 최고의 영예를 받고 신의 경지에 오른 듯 느껴지지만 너 역시도 언젠가는 죽는 인간의 운명이 기다리고 있다. 교만에 빠지지 말라'는 경고다.<br/>- 김경준, '통찰로 경영하라'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["이 세상에서 가장 중요한 때는 바로 지금이고 가장 중요한 사람은 바로 지금 만나는 사람이다. 그리고 이 세상에서 가장 중요한 일은 바로 지금 내 옆에 있는 사람을 소중히 대하는 일이다."]]></item>
        <item><![CDATA["주면 기분이 좋아진다. 다른 사람 기분도 좋아진다. 다른 사람을 도와주고 기분이 나빠지는 일은 거의 없다. 좋은 일에 자신의 시간과 돈을 쓰는 사람은 다른 사람보다 자신이 행복하다는 얘기를 40-45% 정도 더 많이 한다.<br/>- 토드 부크홀즈, '러쉬'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["항상 갈구하라, 바보짓을 두려워 말라.<br/>-스티브잡스"]]></item>
        <item><![CDATA["힘들지 않으면 근육은 생기지 않는다. 힘들어야 근육에 상처가 생기고 상처가 아물면서 근육은 성장한다. 한마디로 no pain no gain이다. 부러진 뼈는 붙으면서 더욱 강해진다. 회복하는 과정에서 처음 보다 더 강하게 된다. 이를 초과회복(super compensation)이라 한다. 가장 힘들 때 가장 기뻐하라.<br/>- 한근태, '몸이 먼저다'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["두 가지를 소원합니다. 첫째는 남은 생애에 더 많은 실패를 거듭할 수 있게 해달라는 것입니다. 두 번째 소원은 내가 저지르는 모든 실수가 헛되지 않도록 해달라는 겁니다. 내가 실수를 많이 저지르면 적극적으로 되고, 그것은 곧 현명해진다는 겁니다. 그러니 저는 남은 생애에 점점 더 활동적이고 현명해질 수 있을 겁니다.<br/>- 아인슈타인"]]></item>
        <item><![CDATA["당신이 처음 계획한 방식대로 일이 풀리지 않을 때면 이에 감사하라. 삶이 종종 실망스럽고 우회로로 돌아가야 할 때면 종국에는 아이디어, 혁신, 기회의 문이 열리는 법이다. 힘든 시기를 보내지 않았다면 새로운 아이디어는 발견되지 않았으리라.<br/>- 잔 스포츠 창업회장 스킵 요웰, '모험 본능을 깨워라'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["기록은 행동을 지배합니다. 글을 쓰는 것은 시신경과 운동 근육까지 동원되는 일이기에 뇌리에 더 강하게 각인됩니다. 결국 우리 삶을 움직이는 것은 우리의 손인 것입니다. 목표를 적어 책상 앞에 붙여두고 늘 큰 소리로 읽는 것, 그것이 바로 삶을 디자인하는 노하우입니다.<br/>- 난쟁이 피터 (호아킴 데 포사다)"]]></item>
        <item><![CDATA["간장에 병이 들면 눈이 보이지 않게 되고, 신장에 병이 들면 귀가 들리지 않게 된다. 병은 남이 보지 못하는 곳에서 생기지만, 남들이 볼 수 있는 곳에서 드러난다. 그러므로 군자는 밝은 곳에서 죄를 얻지 않으려면, 먼저 어두운 곳에서 죄를 짓지 말아야 한다.<br/>- 채근담"]]></item>
        <item><![CDATA["행복은 그럴만한 자격이 있는 사람에게만 찾아온다. 먼저 타인을 돕는 도덕적으로 뛰어난 인간, 함께 살 준비가 된 선한 인간이 되어야 한다. 인간의 행복은 선에서 나온다는 아리스토텔레스의 주장처럼 우리는 남을 도울 때 행복해진다.<br/>- 난쟁이 피터 (호아킴 데 포사다)"]]></item>
        <item><![CDATA["위태로운 것은 그 자리에 안주하는 것이요. 망하게 되는 것은 그 생존을 유지하려 함에서 비롯되는 것이며, 혼란해지는 것은 그 다스림을 그대로 두게 함이다.<br/>- 주역"]]></item>
        <item><![CDATA["사람이 역경에 처했을 때는 그를 둘러싼 환경 하나 하나가 모두 불리한 것처럼 생각된다. 그러나 사실은 그것들이 몸과 마음의 병을 고칠 수 있는 힘이요 약이 된다. 약이 몸에 쓰듯이 역경은 잠시 몸에 괴롭고 마음에 쓰지만, 그것을 참고 잘 다스린다면 많은 소득을 기약할 수 있다.<br/>- 채근담"]]></item>
        <item><![CDATA["나는 왜 이렇게 태어났을까, 왜 불행할까 같은 생각은 쓸데없다. 현실에는 '이미'와 '비록'만 존재할 뿐이다. '이미' 일어난 일이니 어쩔 수 없다고 생각하면 운명의 길을 따라 어둠으로 가게 될 것이다. '비록' 일어나긴 했지만 극복해야겠다는 사람은 원하는 대로 삶의 방향을 전환할 수 있다.<br/>- 류웨이(劉偉), 오디션 프로그램 '중궈다런슈(中國達人秀)' 우승자"]]></item>
        <item><![CDATA["경제위기 때마다 코카콜라 회장 무타 켄트는 \"우리는 위기를 낭비하지 않을 것이다.(we will not waste our crisis)\"라는 말을 자주 한다. 나 역시 동의한다. 사람에게 투자하고 시스템을 정비하기에 위기만큼 좋은 기회가 없다.<br/>- 조너선 밀든 홀 코카콜라 부사장"]]></item>
        <item><![CDATA["성공한 제자들은 항상 걸음이 빠르다. 즉, 부지런하다. 그들은 언제나 앞자리에 앉는다. 그만큼 적극적이고 진취적이다. 또 그들은 늘 시선을 집중시킨다. 그들은 항상 웃는 얼굴이고, 모든 일에 긍정적이다.<br/>- 미국 남가주대 심리학과 골드 교수"]]></item>
        <item><![CDATA["시간이 없고 의욕상실에 시달리는 모든 사람들에게 충고해 주고 싶은 것이 있으니, 매일 매일 가능한 한 많이 작은 기쁨들을 체험하고 더 크고 어려운 즐거움들은 축제와 좋은 시간들을 위해 아껴두라는 것이다. 특히, 기분전환을 위해, 매일 매일의 스트레스를 해소할 수 있도록 우리에게는 큰 기쁨들이 아니라 작은 기쁨들이 주어져 있다.<br/>- 헤르만 헤세, '행복'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["나를 반대하는 사람은 성공을 돕는 한쪽 손이다. 반대자의 공로는 어느 누구도 대신할 수 없다. 반대하는 사람이 없으면 위대한 일을 이룰 수 없다. 지난날을 돌이켰을 때 가장 감사해야 할 사람은 당신을 반대한 사람이고, 당신이 가장 용서해야 할 사람도 반대자이다.<br/>- 장샤오헝, '인생의 품격'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["선배는 먼저 배로 고생하는 사람이다. 선배가 불확실하고 불가능한 일을 이뤄내면 후배들은 그 길이 더 이상 불가능하다고 생각하지 않는다. 그게 선배가 할 일이다. 후배는 나중에 몇 배로 고생할 사람이라는 뜻이기 때문에 '선배처럼'이 아니라 '선배보다'라는 꿈을 가져야한다.<br/>- 이상화, 올림픽 금메달리스트"]]></item>
        <item><![CDATA["아무리 싫은 일이라도 일단 시작하면 자연스레 그 일의 흐름을 타서 차츰 몰입하게 되고, 그러면 어느새 나도 모르게 좋아지게 된다. 남다른 의욕이 있어 시작하는 게 아니고 시작하면 의욕이 생기는 것이다. 이게 신기한 뇌의 기전이다.<br/>- 이시형, '공부하는 독종이 살아남는다'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["성인은 스스로를 낮춰 남의 뒤에 머물기에 오히려 사람들 앞에 나설 수 있으며, 자신을 희생함으로써 오히려 자신을 살린다. 스스로 드러내지 않으므로 오히려 그 존재가 밝게 나타나고, 스스로를 옳다고 여기지 않으므로 오히려 옳게 드러나고, 스스로 뽐내지 않으므로 공을 이루고, 스스로 자랑하지 않으므로 오래가는 것이다.<br/>- 노자, 도덕경 ('대도, 더 크게 얻는 법'에서)"]]></item>
        <item><![CDATA["모든 일에 질문을 던지는 성격 덕분에 지금의 성공을 이룰 수 있었다. 나는 통념에도 의문을 품었고, 전문가들의 말에도 질문을 던졌다. 이런 성격 때문에 부모님과 선생님들이 고생이 많았다. 그러나 이는 인생에서 꼭 필요한 성격이다.<br/>- 오라클 창업회장, 래리 엘리슨"]]></item>
        <item><![CDATA["믿음이 있으면 젊은 것이고, 의혹이 있으면 늙은 것이다. 자신감이 있으면 젊은 것이고, 두려워하면 늙은 것이다. 희망이 있다면 젊은 것이고, 절망한다면 늙은 것이다. 세월은 피부에 주름을 만들지만, 사라진 열정은 영혼에 주름을 만들다.<br/>- 가오위엔, '승풍파랑'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["예술, 요리, 의약, 농사, 공학, 마케팅, 정치, 교육 디자인에서 발전이 있었던 것은 대부분 누군가가 기존의 규칙에 반발해 다른 시도를 했을 때였다. 편안함에 길들여져 제 자리 걸음을 하고 싶지 않다면 계속 질문하고 기존의 틀에 도전하자. 기존 질서에서 벗어나는 것이 위대한 창조의 첫걸음이다.<br/>- 로저 본 외흐, '크리에이티브 씽킹'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["\"문제를 해결하는 가장 좋은 방법이나 자세는 문제를 그저 어렵게만 보지 말고 헤쳐 나가야 할 도전쯤으로 받아들이는 거야. 물론 그렇게 여겨도 여전히 장애물인 것은 변함이 없겠지만 긍정적인 시선으로 볼 수 있을 거야. 그러니 매 순간 우리가 어려움을 겪도록 한 신의 섭리에 감사해야 한단다.\"<br/>- '어린왕자, 두 번째 이야기'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["델 성공의 중심에는 현재 상태는 언제나 만족스럽지 않다는 인식이 깔려있다. 비록 그것이 델 본인의 고통스러운 변화를 의미할지라도 말이다. 델에서는 성공하면 5초간 칭찬하고 곧바로 5시간 동안 미진했던 점에 대한 사후평가가 이어진다. 마이클 델은 '0.1초간 축하하고 넘어간다'고 말한다.<br/>- 비즈니스 위크"]]></item>
        <item><![CDATA["\"설령 고약한 이웃이 있더라도 그저 너는 더 좋은 이웃이 되려고 노력해야 하는 거야. 착한 아들을 원한다면 먼저 좋은 아빠가 되는 거고, 좋은 아빠를 원한다면 먼저 좋은 아들이 되어야겠지. 남편이나 아내, 상사 부하직원의 경우도 마찬가지야. 간단히 말해서 세상을 바꾸는 단 한 가지 방법은 바로 자신을 바꾸는 거야.<br/>- '어린왕자, 두 번째 이야기'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["사람들은 나쁜 의도가 아닐 때도 자기 공로를 지나치게 높게 평가하고 다른 사람의 공로를 낮추어 보는 경향이 있다. 이러한 책임 편향(responsibility bias)은 공동 작업을 실패로 몰아가는 주된 요인이다.<br/>- 링크드인 창업자, 리드 호프먼"]]></item>
        <item><![CDATA["사막에서 새 풀을 찾아 쉴 새 없이 달리는 양들은 잠잘 때와 쉴 때만 제 뼈가 자란다. 푸른 나무들은 겨울에만 나이테가 자라고 꽃들은 캄캄한 밤중에만 그 키가 자란다. 사람도 바쁜 마음을 멈추고 읽고 꿈꾸고 생각하고 돌아볼 때만 그 사람이 자란다. 그대여, 이유 없는 이유처럼 뼈 아프고 슬프고 고독할 때 감사하라, 내 사람이 크는 것이니.<br/>- 박노해, '사람은 무엇으로 크는가'"]]></item>
        <item><![CDATA["흥하는 군주는 남이 말해주지 않을까 걱정한다. 망하는 리더는 남이 무슨 말을 할까 걱정한다.<br/>- 잡저(雜著)"]]></item>
        <item><![CDATA["'인간은 자기 말에 세뇌되는 동물'이다. 긍정적, 전향적, 희망에 찬 말을 하면 뇌도 그런 방향으로 움직인다. 자꾸 반복하면 무의식 깊이 그 말이 각인되며 뇌의 자동 유도 장치에 따라 그 방향으로 가게 된다.<br/>- 이시형, 이희수 저, '인생내공'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["IDEO에서는 \"나쁜 아이디어야\"라거나, \"그건 잘 안될거야\", \"전에 해봤거든\" 같은 말을 쓰지 못하게 한다. 대신 아이디어에 동의하지 않을 때 \"그걸 좀 낫게 할 방법이 없을까?\" \"뭘 추가하면 더 좋은 아이디어가 될까?\"라고 묻게 함으로써 아이디어의 흐름이 끊기지 않고 창조적 추진력이 유지되도록 한다.<br/>- 롬 켈리, '유쾌한 크리에이티브'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["모든 사람은 천재다. 하지만 물고기들을 나무타기 실력으로 평가한다면, 물고기는 평생 자신이 형편없다고 믿으며 살아갈 것이다.<br/>- 아인슈타인"]]></item>
        <item><![CDATA["내 안에는 하늘로 날아오르고 싶은 독수리가 한 마리 있고, 진창에서 뒹굴고 싶은 하마도 한 마리 있다. 성공의 비결은 뒹굴고 싶은 욕망보다 날아오르고 싶은 마음을 따르는 것이다. 그것은 결코 끝나지 않은 투쟁이다.<br/>- 칼 샌드버그"]]></item>
        <item><![CDATA["요즘은 다들 받을 생각만 하지. 하지만, 협상 전문가들은 거꾸로 생각한다네. 자신이 가지고 있는 게 뭔지를 항상 먼저 생각하지. 줄 것을 먼저 생각하기에 협상에 성공하는 거야. 주어야 받는다는 건, 인간관계의 기본적인 룰이네.<br/>- 레이먼드 조, '관계의 힘'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["당신을 곤경에 빠뜨리는 것은 당신이 모르고 있는 것이 아니라. 그럴 리 없다고 당신이 확신하고 있는 것이다.<br/>- 마크 트웨인"]]></item>
        <item><![CDATA["창조적 인물들의 천재적 업적은 그들이 다른 사람들 보다 더 많이 성공했기 때문에 가능한 게 아니었다. 그들은 더 많이 시도했을 뿐이다. 그게 전부다. 그들은 과녁을 향해 더 많이 쐈다. 이것이야말로 '놀랍고, 누구라도 받아들이지 않을 수 없는' 혁신의 수학이다.<br/>- 톰 켈리, '유쾌한 크리에이티브'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["삶은 새로운 것을 받아들일 때에만 발전한다. 삶은 신선해야 한다. 결코 아는 자가 되지 말고 언제까지나 배우는 자가 되어라. 마음의 문을 닫지 말고 항상 열어두도록 하여라.<br/>- 라즈니쉬"]]></item>
        <item><![CDATA["단지 무언가를 얻을 목적으로 인맥을 쌓으면 성공하기 어렵다. 인맥이 주는 혜택은 의미있는 활동과 관계를 투자한 결과로 따라오는 것이지 그것 자체를 추구한다고 얻을 수 있는 게 아니다.<br/>- 웨인 베이커 (미시간대 교수)"]]></item>
        <item><![CDATA["나는 '성공은 당신 곁에 오래 머물지 않는다'고 자신있게 말할 수 있다. '실패'라는 놈은 한번 붙으면 좀처럼 떠나지 않지만 '성공'이라는 놈은 늘 당신 곁을 떠날 준비를 한다. 끝까지 성공하고 싶다면 늘 열정을 가져라.<br/>- 강수진 '나는 내일을 기다리지 않는다'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["20대에는 미친 듯이 몰아치는 열정만 빛나 보였는데, 나이가 들수록 '열정'보다 '열심'이 미덥다. 화려하고 요란한 뜨거움 보다 우직한 성실함에게 웃으며 손을 들어주고 싶다. 눈부시게 잠깐 빛나는 사람보다 평범한 날들이 쌓여 은은히 빛나는 사람에게 손을 들어주고 싶다.<br/>- 위서현, '뜨거운 위로 한 그릇'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["회사를 영어로 말하면 컴퍼니(company)다. 이 컴퍼니라는 것은 함께(com), 퍼니(빵), 즉 함께 빵을 먹는 동료들이라는 뜻이다. 그러나 컴퍼니로서 더욱 중요한 것은 먹는 빵 이상으로 뜻을 함께 먹는, 뜻을 공유하는 것이다. 동료가 되기 위해서 그 이상으로 중요한 것은 없다.<br/>- 손정의 소프트뱅크 회장, '지금 너희에게 필요한 것은'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["희망에 가득 찬 사람들은 다음과 같이 4가지 믿음을 가진다. '미래는 현재보다 나을 것이다.' '내겐 그렇게 만들 저력이 있다.' '목표를 달성하는 방법에는 여러 가지가 있다.' '여러 가지 방법 중 장애물이 없는 것은 하나도 없다.'<br/>- 셰인 J. 로페즈, '희망과 함께 가라'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["말에는 각인력이 있다. 말에는 성취력이 있다. 어느 대뇌 학자는 뇌세포의 98퍼센트가 말의 지배를 받는다고 발표한 적이 있다. 매일 다음과 같이 외쳐보자. \"나는 위대한 일을 할 수 있다. 나는 내부의 위대한 가능성을 간직하고 있다. 내겐 아직도 발휘되지 않은 가능성이 있다.\"<br/>- 용해원의 성공노트"]]></item>
        <item><![CDATA["미국 시카고 대학은 그들이 배출한 70명이 넘는 노벨상 수상자들에게 이렇게 물었다. \"어떻게 하면 당신처럼 창조적 성과를 낼 수 있습니까?\" 그들은 이구동성으로 한 가지 답을 했다. 과연 그 답은 뭘까? \"좋아하는 일을 하십시오.\" (do what you love) - 이미도, '똑똑한 식스팩'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["산다는 것은 죽는 위험을 감수하는 일이며, 희망을 가진다는 것은 절망의 위험을 무릅쓰는 일이고, 시도해 본다는 것은 실패의 위험을 감수하는 일이다. 그러나 모험은 받아들여져야 한다. 왜냐하면 인생에서 가장 큰 위험은 아무것도 감수하지 않는 일이기 때문이다. - 레오 버스카글리아 (미국 교육학 교수)"]]></item>
        <item><![CDATA["미국 시인 존 그린리프 휘티어는 \"인간이 사용하는 가장 슬픈 말은 무엇일까?\"라는 물음에 이렇게 답했다. \"말이든 글이든 인간의 언어 중 가장 슬픈 말은 '아, 그때 해볼걸!' 이다.\" (Of all sad words of tongue or pen, the saddest are these; \"It might have been!\" )<br/>-이미도, '똑똑한 식스팩'에서 인용"]]></item>
        <item><![CDATA["모든 것을 실현하고 달성하는 열쇠는 목표 설정이다. 내 성공의 75%는 목표설정에서 비롯되었다. 목표를 명확하게 설정하면 그 목표는 신비한 힘을 발휘한다. 또 달성 시한을 정해놓고 매진하는 사람에게는 오히려 목표가 다가온다.<br/>-폴 J.마이어"]]></item>
        <item><![CDATA["태도는 사소한 것이지만, 그것이 만드는 차이는 엄청나다. 즉 어떤 마음가짐을 갖느냐가 어떤 일을 하느냐보다 더 큰 가치를 만들 수 있다.<br/>-윈스턴 처칠"]]></item>
        <item><![CDATA["감사라는 말은 삶의 윤활유와 같다. 성공이란 오늘 \"감사합니다\" 라는 말을 몇 번 했는지, 오늘 보낸 감사 편지 수에 비례한다. 모든 것에 감사하는 마음으로 살아간다면 감사해야 할 일은 끊임없이 꼬리를 물고 이어질 것이다.<br/>-톰 피터스, 'The little big think'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["살면서 한계를 인식하는 순간이 온다면 제대로 가고 있다는 뜻이다. 살면서 한계를 경험한 적이 없다는 것은 한계에 도달할 만큼 노력하지 않았다는 뜻이다. 한계를 맞닥뜨리는 것은 내 좁은 테두리를 넓힐 기회를 쥐었다는 뜻이기도 하다. 그러니 한계 앞에 설 때마다 나는 아프도록 기쁠 뿐이다.<br/>- 위서현, '뜨거운 위로 한 그릇'에서"]]></item>
        <item><![CDATA["세상은 거울과 같아서 모든 사람들에게 그들의 얼굴을 비춰준다. 세상을 향해 얼굴을 찌푸려 보라. 그러면 세상은 당신을 험상궂게 바라볼 것이다. 세상을 향해 웃음을 지어 보이며 세상과 하나가 되어 보아라. 그러면 세상은 유쾌하고 친절한 동행이 되어 줄 것이다.<br/>- 윌리엄 메이크피스 새커리"]]></item>
        <item><![CDATA["손을 못 움직이게 되면서 이런 생각을 했어요. '완벽하게 하려고 망설이면서 안 하는 것보다는 헤매더라도 하는 게 낫다'고. 움직일 수 있을 때 말입니다. 뒤돌아 생각해보니 내 인생에서 후회되는 일들이 모조리 안 한 것들이더라고요. 실수할까 싶어 주저했던 것들 말이죠.<br/>- 바이올리니스트 정경화"]]></item>
        <item><![CDATA["부모가 아이를 더 크게 성장시키려면 모든 걸 갖추어주는 배려는 독이 될 수 있다. 어느 정도 결핍을 허용하고, 그 속에서 스스로 판단하고 걸어갈 수 있게끔 해야 한다. 인류사의 모든 문명은 결핍에서 성장하고 풍요에서 쇠퇴해갔다. 개인도 마찬가지다.<br/>- 한형조 (한국학 중앙연구원 교수)"]]></item>
    </string-array>
</resources>
